## 10. Минимизация детерминированного лингвистического автомата. Пример  

Неразличимость состояний  
Состояние $`q_n`$ эквивалентно состоянию $`q_m`$, если для любой цепочки х, при распознавании х, начиная с состояний $`q_n`$ и $`q_m`$ , автомат обрабатывает цепочки одинаково (или переходит в конечное состояние, или переходит в неконечное состояние, или на некотором шаге цепочка не распознаётся).  

Метод таблиц различий:  
Матрицы $`D_0, D_1,\ldots`$  
$`q_mD_0q_n \Leftrightarrow (q_m \in K)\&(q_n \notin K) \lor (q_m \notin K) \& (q_n \in K)`$  
для i>0  
$`q_mD_iq_n \Leftrightarrow q_mD_{i-1}q_n\lor\exists a\in V_T:F(q_m,a)D_{i-1}F(q_n,a)`$  
Различимость состояний  
Состояние $`q_m`$ отличимо от cостояния $`q_n`$, если $`\exists i\ge0`$, такое, что $`q_mD_iq_n`$.  
$`q_mD_iq_n \Leftrightarrow \exists x, \mid x\mid \le i`$, такой, что  
$`(F(q_m, x) \in K)\&(F(q_n, x) \notin K) \lor (F(q_m, x) \notin K) \& (F(q_n, x) \in K)`$  

Метод Хафмена  
1. Таблица переходов.
2. Классы предположительно эквивалентных состояний – конечные и не конечные.
3. Составляем таблицу переходов, в ячейках классы состояний. Если в классе отличия, разбиваем классы, возвращаемся к шагу 3.
4. Состояния в классах ведут себя одинаково – классы эквивалентности.
